【亞運閉幕】三項鐵人混合接力添銅埋齋 港隊46牌破紀錄 (12:49)

【亞運閉幕】三項鐵人混合接力添銅埋齋 港隊46牌破紀錄 (12:49)

港隊三鐵代表力戰做出1小時33分04秒，獲得銅牌。（港協暨奧委會提供）
圖1之1 - 港隊三鐵代表力戰做出1小時33分04秒，獲得銅牌。（港協暨奧委會提供）

去屆仁川亞運飲恨得「梗頸四」，香港三項鐵人今早於雅加達巨港亞運，派出蔡欣妍、羅亮添、黃子圖及Bailee Brown，合力於男女混合接力摘得銅牌，助港隊以8金18銀20銅共46面獎牌「埋齋」。

亞運今晚於雅加達上演閉幕禮。來到最後一天，港隊三鐵代表在巨港出戰男女混合接力，力戰做出1小時33分04秒、19秒之差力壓中國隊獲銅，時間與摘銀的韓國只慢13秒，日本則以1小時30分39秒奪金。

港隊在雅加達及巨港出戰逾半個月，最終摘下8金18銀20銅，追平2010年廣州亞運的金牌數字，獎牌數字亦突破去屆的43面獎牌，成歷來最多。代表團今晚亮相閉幕禮，由創歷史袋走1金1銀的壁球男將歐鎮銘，持旗領軍進場謝幕。

贏國又輸